珞珈优才教育高报系统的若干种录取概率计算规则及说明
--

珞珈优才教育高考志愿填报大数据分析系统的设计，主要是依托某校或某专业最近三年里每一年的录取最低分及对应的最低分名次、录取平均分及对应的平均分名次、考生的高考分数及对应的名次、一分一档表，这几个数据非常重要，可以说这几个数据就是系统和录取概率计算的核心所在！
我们以2019年的考生为例（在2019年6月23日高考出分数前所进行的模拟填报，要把自己当成2018年的考生，使用的就是2017、2016、2015这三年的录取数据），考生高考当年的2019年往前推的第一年就是2018年，往前推的第二年就是2017年，往前推的第三年就是2016年，根据2018、2017、2016这三年的各项录取数据通过事先设计的计算规则自动得出各分数名次对应的各学校或专业的录取概率。
2020年的考生也是如此类推，根据考生当前年份2020年的前面三年2019、2018、2017的各项录取数据通过事先设计的计算规则自动得出各分数名次对应的各学校或专业的录取概率（在2020年6月23日高考出分数前所进行的模拟填报，要把自己当成2019年的考生，使用的就是2018、2017、2016这三年的录取数据）。
下面就系统里的学校或专业录取概率的计算规则设定和说明如下（以2019年的考生为例）：

0%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在50000名之外。
5%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在40000-49999名之间。
10%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在30000-39999名之间。
15%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在20000-29999名之间。
20%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在10000-19999名之间。
21%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在9000-9999名之间。
22%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在8000-8999名之间。
23%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在7000-7999名之间。
24%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在6000-6999名之间。
25%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在5000-5999名之间。
26%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在4000-4999名之间。
27%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在3000-3999名之间。
28%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在2000-2999名之间。
29%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在1000-1999名之间。
30%：说明考生的分数水平从来没有达到2016-2018年的录取最低分水平名次，且距离这三年的录取最低分名次在1-999名之间。
40%：说明考生的分数水平只达到2016年的录取最低分名次，但超过2016年的录取最低分名次在1-999名之间。
41%：说明考生的分数水平只达到2016年的录取最低分名次，但超过2016年的录取最低分名次在1000-1999名之间。
42%：说明考生的分数水平只达到2016年的录取最低分名次，但超过2016年的录取最低分名次在2000-2999名之间。
43%：说明考生的分数水平只达到2016年的录取最低分名次，但超过2016年的录取最低分名次在3000-3999名之间。
44%：说明考生的分数水平只达到2016年的录取最低分名次，但超过2016年的录取最低分名次在4000名以上。
45%：说明考生的分数水平只达到2017年的录取最低分名次，但超过2017年的录取最低分名次在1-999名之间。
46%：说明考生的分数水平只达到2017年的录取最低分名次，但超过2017年的录取最低分名次在1000-1999名之间。
47%：说明考生的分数水平只达到2017年的录取最低分名次，但超过2017年的录取最低分名次在2000-2999名之间。
48%：说明考生的分数水平只达到2017年的录取最低分名次，但超过2017年的录取最低分名次在3000-3999名之间。
49%：说明考生的分数水平只达到2017年的录取最低分名次，但超过2017年的录取最低分名次在4000名以上。
50%：说明考生的分数水平只达到2016年、2017年的录取最低分名次，没有达到2018年的录取最低分名次，但超过2016年、2017年的录取最低分名次在1-999名之间。
51%：说明考生的分数水平只达到2016年、2017年的录取最低分名次，没有达到2018年的录取最低分名次，但超过2016年、2017年的录取最低分名次在1000-1999名之间。
52%：说明考生的分数水平只达到2016年、2017年的录取最低分名次，没有达到2018年的录取最低分名次，但超过2016年、2017年的录取最低分名次在2000-2999名之间。
53%：说明考生的分数水平只达到2016年、2017年的录取最低分名次，没有达到2018年的录取最低分名次，但超过2016年、2017年的录取最低分名次在3000-3999名之间。
54%：说明考生的分数水平只达到2016年、2017年的录取最低分名次，没有达到2018年的录取最低分名次，但超过2016年、2017年的录取最低分名次在4000名以上。
55%：说明考生的分数水平只达到2018年的录取最低分名次，没有达到2016年、2017年的录取最低分名次，但超过2018年的录取最低分名次在1-999名之间。
56%：说明考生的分数水平只达到2018年的录取最低分名次，没有达到2016年、2017年的录取最低分名次，但超过2018年的录取最低分名次在1000-1999名之间。
57%：说明考生的分数水平只达到2018年的录取最低分名次，没有达到2016年、2017年的录取最低分名次，但超过2018年的录取最低分名次在2000-2999名之间。
58%：说明考生的分数水平只达到2018年的录取最低分名次，没有达到2016年、2017年的录取最低分名次，但超过2018年的录取最低分名次在3000-3999名之间。
59%：说明考生的分数水平只达到2018年的录取最低分名次，没有达到2016年、2017年的录取最低分名次，但超过2018年的录取最低分名次在4000名以上。
60%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2016年的录取最低分名次，且超过2018年、2016年的录取最低分名次在1-999名之间。
61%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2016年的录取最低分名次，且超过2018年、2016年的录取最低分名次在1000-1999名之间。
62%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2016年的录取最低分名次，且超过2018年、2016年的录取最低分名次在2000-2999名之间。
63%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2016年的录取最低分名次，且超过2018年、2016年的录取最低分名次在3000-3999名之间。
64%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2016年的录取最低分名次，且超过2018年、2016年的录取最低分名次在4000名以上。
65%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2017年的录取最低分名次，且超过2018年、2017年的录取最低分名次在1-999名之间。
66%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2017年的录取最低分名次，且超过2018年、2017年的录取最低分名次在1000-1999名之间。
67%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2017年的录取最低分名次，且超过2018年、2017年的录取最低分名次在2000-2999名之间。
68%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2017年的录取最低分名次，且超过2018年、2017年的录取最低分名次在3000-3999名之间。
69%：说明考生的分数水平既达到2018年的录取最低分名次，也达到2017年的录取最低分名次，且超过2018年、2017年的录取最低分名次在4000名以上。
70%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年的录取最低分名次在1-999名之间。
71%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年的录取最低分名次在1000-1999名之间。
72%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年的录取最低分名次在2000-2999名之间。
73%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年的录取最低分名次在3000-3999名之间。
74%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取最低分名次，且超过2016-2018年的录取最低分名次在4000名以上。
75%：说明考生的分数水平达到2018年的录取平均分名次，同时达到2016-2017年的录取最低分名次。
80%：说明考生的分数水平达到2018年的录取平均分名次，同时达到2016年的录取平均分名次、达到2017年的录取最低分名次。
85%：说明考生的分数水平达到2018年的录取平均分名次，同时达到2017年的录取平均分名次、达到2016年录取最低分名次。
90%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年的录取平均分名次在1-999名之间。
91%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年的录取平均分名次在1000-1999名之间。
92%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年的录取平均分名次在2000-2999名之间。
93%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年的录取平均分名次在3000-3999名之间。
94%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年的录取平均分名次在4000-4999名之间。
95%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年的录取平均分名次在5000-5999名之间。
96%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年的录取平均分名次在6000-6999名之间。
97%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年的录取平均分名次在7000-7999名之间。
98%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年的录取平均分名次在8000-8999名之间。
99%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年的录取平均分名次在9000-9999名之间。
100%：说明考生的分数水平同时达到2016-2018年的录取平均分名次，且超过2016-2018年的录取平均分名次在10000名以上。

备注：
1、如果三年里有某年数据为空，系统会判断考生水平高于某年的录取水平，这时系统给出的综合三年后的录取概率会出现虚高并小括号提示数据未满3年；如三年数据都为空，系统会给出33%的概率并小括号提示数据未满3年，这只是个标记或者说代号。
2、如果学校录取数据为空，说明这所学校当年没在广西招生，如果专业数据为空，说明这个专业当年没在广西招生或专业名称和今年比有差异或是已按专业大类招生，哪怕有一字之差，我们系统就不认为是同一专业，不合并在一起给出概率，请点击相近专业数据并人工计算专业录取概率。
3、请注意，专业的录取推算还要参考专业招生计划数和专业录取规则等各种因素，这些需要富有经验的辅导老师给学生进行人工指导。
4、本系统的概率里最重要的是30%（说明考生均未达到院校或专业前三年的录取最低分名次，投档录取可能性微乎其微）、70%（说明考生均超过院校或专业前三年的录取最低分名次，投档录取可能性很大）、90%（说明考生均超过院校或专业前三年的录取平均分名次，投档录取可能性胜券在握），其它概率都是在这三个概率的基础上赋予一定的名次幅度做上下拓展，尽可能避免和他人雷同，尽量避免不必要的知识产权纠纷。
5、以上学校和专业录取概率的计算规则，如某分数水平同时符合两个或两个以上的计算规则，则自动优先使用录取概率高的数据。
此为草稿，如有瑕疵或建议，恳请不吝赐教。
                                      
珞珈优才教育李子涵
2019年10月11日

